\subsection{Jerarquía de la empresa}
El actual presidente y CEO de The Walt Disney Company es Robert Iger. Bajo su mando directo se encuentra el equipo de gestión, compuesto por:
\begin{itemize}

\item
Alan Braverman, consejero general, secretario y vicepresidente ejecutivo

\item
Christine M. McCarthy, directora financiera y vicepresidente ejecutivo

\item
Zenia Mucha, directora de comunicaciones y vicepresidente ejecutivo

\item
Jayne Parker, directora de recursos humanos y vicepresidente ejecutivo

\end{itemize}

A excepción de Christine McCarthy, todos se encuentran al mismo nivel jerárquico. Ésta,  como directora financiera (CFO), supervisa la actividad global de la empresa.

Bajo esta organización, Disney se divide en cuatro grandes unidades empresariales. Cada rama se responsabiliza de su márketing y producción. Éstas son:
\begin{itemize}
\item
Disney Media Networks, co-dirigida por James Pitaro y Peter Rice. Se encarga de el contenido y cadenas televisivas de Disney

\item
Disney Parks, Experiences and Products, dirigida por Bob Chapek. Resorts, parques temáticos, actuaciones y merchandising.

\item
Disney Studios Entertainment, co-dirigida por Alan Bergman y Alan Horn. Productora de todo el contenido audiovisual cinematográfico, musical y teatral.

\item
Disney Direct-to-consumer and International, dirigida por Kevin Mayer. Conglomerado de servicios de streaming personalizados directos al consumidor

\end{itemize}

En estas ramas la organización se lleva a cabo en una estructura de organización funcional-lineal, desde los directores de unidad hasta cada empleado. 

