\subsection{Gobierno de la empresa}
The Walt Disney Company adopta políticas gubernamentales para prometer a sus \textit{stakeholders} que sus negocios van a tener la máxima integridad. Por lo que cuenta con un Gobierno Corporativo que asegura esto y está formado por:

\begin{itemize}

\item
\textbf{Junta Directiva:} Formada por líderes globales en la industria con grandes conocimientos y experiencia que permitirán la ganancia de valor a la compañía a largo plazo.

\item
\textbf{Comité de Auditoría:} Su objetivo es preservar la integridad de los estados financieros, la adecuación de los sistemas de control, que se cumplan las normas establecidas y la independencia de los auditores independientes de la compañía.

\item
\textbf{Comité de retribuciones:} Es el comité que informa a la Junta Directiva de The Walt Disney Company. Debe de hacer reviews y aprobar los objetivos corporativos y relevantes para la compensación del Director Ejecutivo y evaluar el desempeño del mismo. También ha de hacer recomendaciones a la Junta Directiva.

\item
\textbf{El Comité de Nominación y Estructura Corporativa:} Revisa la correcta implementación y ejecución de las pautas del Gobierno Corporativo de la Compañía. También, identifica y revisa medidas para fortalecer el funcionamiento de las directrices del Gobierno Corporativo y aconseja a la Junta.

\item
\textbf{Comité Ejecutivo:} Formado por el CEO de la compañía y los siguientes puestos más altos, tal como aparecen en la sección 5.1 referida a la jerarquía de la empresa. Es el encargado de tomar las decisiones más a largo plazo de la empresa y regular el resto de órganos de gobierno. Estos ejecutivos se comprometen a llevar la innovación, la creatividad y la excelencia al funcionamiento diario de la empresa.

\end{itemize}